質疑槍擊案「太巧」 「黃背心」被批冷血

【大公報訊】據中央社、《華爾街日報》報道：法國斯特拉斯堡聖誕市集發生槍擊血案，讓一個月來法國社會關注的焦點「黃背心」運動失焦。部分「黃背心」質疑槍擊案有陰謀，但這一論調反被狠批冷血，「黃背心」運動內部出現分歧。

槍擊案在聖誕節前發生，有「黃背心」質疑此時發生攻擊案「太巧」、「很詭異」，認為給政府口實禁止集會遊行，也可能令一些人對上街抗議感到膽怯。但這類質疑槍擊案真實性的「陰謀論」很快引爆公憤，批評者認為這是對受害者的不敬。有人表示，這種論調只會讓群眾失去對「黃背心」訴求的支持，「這股運動已死」。

有些較溫和的「黃背心」團體暫時關閉粉絲專頁，禁止留言討論「陰謀論」。他們考慮到警力疲乏，且為了避免暴力重演，呼籲支持者15日不要上街，維持和平抗議。但「黃背心」較激進的一派表示會維持第5輪街頭抗議的號召，持續要求總統馬克龍辭職及允許人民發起公民投票。

此外，多個中間偏左翼政黨以及極左派「不屈法國」黨的62名議員於11日發表聲明，對馬克龍政府提出不信任動議。然而，馬克龍所在的共和前進黨佔據了議會577個席位中的309個。13日，在議會投票中，不信任動議僅獲得了70位議員的支持，遠低於所需要的289票，馬克龍輕鬆過關。

開始出現”邊個衝就係鬼”嘅法國版本

屌你部分連登仔一有咩大新聞死人冧樓都話係港共政府用黎轉移視線喎

法國好多連登仔成日老屈

他們考慮到警力疲乏，且為了避免暴力重演，呼籲支持者15日不要上街，維持和平抗議。